90後開Channel教整港式點心，有無市場呢？

之前開過post，見都有少部分人有興趣
但我唔想出樣，唔知大家有無睇過20無限，越煮越好呢兩個Channel,
佢地都係無出樣咁教整家常菜。
我見youtube上真正教整粵點得幾條片，而且仲係師奶教，都有十幾萬至幾十萬views數，所以我唸會唔會有市場去睇？

我打算教港式點心, 中式既甜品, 糖水，至於小菜我唔熟，但如果有人有興趣，到時候我可以邀請我另一朋友（中菜入行7年）教煮

三樣問題
一： 教整點心有無市場？
二:：攝影白痴，要拍近鏡，我應該買咩相機同腳架適合？
三：電腦白痴，有無巴打可以教我剪片

屌你求其搵部iphone影肥仔開倉買個垃圾手機腳架就拍得啦
拍完你咪知有無市場囉屌你老母問問問

笑左 問下都比人屌老母

我想食多啲

我都係問下意見姐，咁都屌，sorry阿師兄

又唔係女有咩好睇
煮到爆肛呀

點心真係唔易造，你肯教一定有市場，youtube 都無乜呢d教學

有 真心
整野食片真心正 勁多人睇
建議可以打埋英文title, ingredients
搶下鬼佬market

最好有埋英文字幕， 畀下啲鬼佬知 點樣整點心!

洗撚咩點心咩
定位教煮食都得啦

博上位
收皮啦

點心好呀
好似好難搵教學

有興趣就做
點解要為左迎合市場而去做呢？
更何況呢個世界無野係必然
有人拍片玩具開箱無人睇 有人拍到賺幾千萬

教整點心，唔出樣點樣博上位？😂

小弟英文。。。。

就係因為冇人係網上教點心 先入行做下

屌人之餘又有point 少有高質回覆

最大問題係影片應長定短？
如果我自己一直咁整，快剪既幾分數就可以，但我肯定無人學得識，如果影片太長，完整教學我唸至少20至30分鐘，但肯定無人想睇咁長既影片？

因為心理作用，唔想曬心機拍影片教人整，但無人睇，我會好心酸

咁咪剪兩個version
中間詳細既step放係長果條到
短既用黎引人睇

上網google啦
淨係個名同材料名炸啵

有市場 拍啦

可以考慮wor, 感謝師兄

煮野食本人一般😂😂😂

求撚奇都有人會睇

咁你預左一定無人睇就最好啦
你睇下杜文澤果種煮餸片views數
人地有一定名氣，娛樂性夠高先叫做有穩定數量觀眾
唔係話d人唔睇佢煮野 但睇完有幾多個會跟佢煮
都係睇佢屌黎屌去

你如果想刷存在感 去開班教人會更有滿足感
Upload片mon住個view count 唔係個個都受得住

可以照po左先，收得嘅再揾fd翻譯，youtube有得後加字幕㗎嘛

試整左先？有技術唔好埋没自己，加油💪🏻

利申想學

認同，所以我都唸左一排

都岩

教茶餐廳野都有人睇
點心你肯教實有人睇
如果好似老屎忽咁留一手就算啦

參考下黃剛，個人覺得段片重點係唔好多癈話，點心我諗最緊要係講解整既手勢同埋有邊d位係要注意既，同埋老實講，channel 呢d野係要時間經營，當然有一下爆紅既例子，但比耐性一路學一路改進至為緊要

有，最好有埋英字，
好多鬼佬會想學

如果format 可以睇下buzzfeed d煮食片
淨影隻手 同節奏會快啲
啲人會鐘意多啲

可以放雞精上ig 再係youtube放全片

可以參考下煮家男人,點cook guide果啲
但你話唔識拍片唔識剪片真係難搞啲

個人認為一個成功嘅youtube channel 影片後製同影片本身內容一樣咁重要

雖然樓上果條友係躁左d , 但佢講得岩,
你大約問過有d概念, 不如落手做再慢慢修正好過,
連登問到d咩, 同你做落遇到既情況又未必一樣,
就算預言咁講中晒, 好多野都係做落先知,
所以其實唔使問好多, 做左你就知

Btw, 教整中式點心糖水既話有興趣, 但呢個topic唔知會唔會窄左d? 你既market係咩人?

我都咁認同，所以就求教

我唸住海外華人，之前有好多巴打tg過我話係外國難食到港式點心。
同埋一d以為點心好簡單既花生友，由零開始整起。
仲有師奶阿
因為我覺得後生仔未必會睇呢d教學影片，就算睇左都唔會整。。。

剪片煩過你煮

最大問題係我完全唔識

想就不妨試下，有market。不過要有耐性 邊有一拍就幾百萬views 個個都做YouTuber la 十卜 btw 想的話可以幫手translate

萬分感激

上youtube應該大把教學
自己再睇多啲而家紅同出名果啲channel睇下人哋啲分鏡,過場,彈出嚟啲字(唔知點叫)果啲係點做, 自己再一路拍一路試

再唔係請人幫你做

講真我覺得整點心嘅片應該會好有market,加油

拍片真係一門好高深學問

真心係講煮野食就一定支持

唔睇好，但支持

G持
簡單易明
如果係女聲我諗應該仲多view

講真，唔識剪片即係講經

支持

所以就請教各位大大，
或者youtube上有無咩片可以指教下，
我睇過好多都唔明唔清晰

再唔係認真出去報啲course嚟讀
始終影片製作係一門專業, 唔係有部電話拍到片就可以做youtuber......

拍片剪片唔簡單，會用好多時間
食材、場地係錢黎，為興趣冇所謂，唔好希望會搵到好多錢
但要搵錢，可以靠條channel做大個朵先

其實我唔係想做youtuber, 我自己都有正職返，唸住間中拍下片教下點心咋，但無人睇心又會酸

你肯拍呢到大把人幫你宣傳
未試拍下先囉

其實無唸過搵到錢，因為平時好早收工，又成日睇youtube, 見無咩人教點心，唸住試下教姐，但係唸落要拍片剪片就好唔簡單啦

想幫手拍片剪片
但我唔係啲咩專業人士
每樣識啲 有機會可以合作下

真係連登有情
而我仲未考慮拍唔拍好

我有同學都系youtuber 都係自學剪片 只有10＋人看 佢也做得幾開心 你咪當興趣做下 慢慢學慢慢累積經驗 樓上說的都是你要考慮的

我想問如果零剪接，就咁好似20無限咁，係咪無咩人感興趣睇😂😂

專業器材我就真係無喇
你有齊料嘅話點解唔試試呢
我當練習下剪片拍片

你肯唔肯定無蝦碌位
同埋廿分鐘你應該唔會不斷講嘢咁教

最大問題係我咩料都無😂😂😂，
如果真係拍，要買過一set工具

行動吧啦

咁又係

用緊咩電話？電話影相靚都可以試下
有場地？

P20pro
場地我唸住屋企張台整咋😂

我做嘅話：

首先諗條片做咩
例如：教人整楊枝甘露

然後諗條片有咩畫面
例如：
1.食譜、工具
2.成品特寫
3.制作過程
4.片頭片尾
5.制作注意事項

之後諗d畫面嘅次序同埋點拍
建議用筆簡簡單單畫哂出黎
方便日後剪接、拍攝

脷伸：做過幾年餅佬，支持同行

好高深

其實同初初學師差唔多，做過一兩次就唔會覺得高深
但係易學難精係真，因為有好多範疇

Lm 可教剪片

其實我無唸過咁高深，唸住一part過教點整，就好似越煮越好個個channel咁。
但睇完以上既意見，唔識剪等於無人睇

連登有愛 ，
咁我應該拍完段片先？😂

認真，拍啦有市場
而家唔做老咗後悔
搵人幫手做埋translation
保留返特色野
拍得好一定有人睇
當爲自己留個記錄
最多到時幫你宣傳下

大把巴打教你剪，怕咩
返正你早收工

不過一早知到拍片多野攪係好事黎
仲有拍攝工具、場地、日程、講稿、特效、bgm

想多人睇、紅得快d就唔好咁兒戲

可唔可以咩都唔剪，就咁師奶教煮送咁

參考下

如果你企定一個位咪得囉
仲有，如果你唔係可以一氣呵成讀到稿
後制好難避免

勁，自問整唔到佢咁

我打算影住張台既材料，做法，同我包既手法，一邊整一邊講

上網down個免費嘅剪片軟件玩下先啦

Rico生活頻道咁？

其實比錢都沒問題，係想睇下有無教學可以自學姐。。

YouTube都有好多呀
同埋自己玩玩下就會熟
搵啲片試下先

Um.. 可以咁講，但佢d特效剪接好多，唔識。
我係唸住好似師奶教煮菜咁咋。。。
完全唔知要搞咁多野，好彩上連登問下姐

YouTube 其實好神奇你買乜上去都有人睇
試下先啦

師奶教煮餸都好多剪接同運鏡
冇你諗得咁易

其實我真心建議你由圖文開始先
因為你剪接同攝影都冇底
一係就搵人幫你拍、幫你剪

圖文可以自己一個做哂
又可以練下攝影同寫稿
對之後出片會有幫助

你煮到好似王剛師父咁勁怕咩冇人睇

想學啊

王剛咁簡而精又得 一邊吹水一邊煮又得 睇自己想偏向咩

教啲易整既都幾好
難既點心即使我地整唔到都可以當學下野

支持你拍 可以加埋圖文並茂既食譜
搵人幫手就比較好啦因爲設計得好既話係會易學d

同意 同埋
最好教d唔使哂咁多時間整既款
因為無咩時間

有興趣，想學整點心好耐
利申做media，但唔係好識剪片，可以一齊研究吓

無廣告同女 連登仔一定話好

有 最愛係點心 心動不如行動

正啊 好事黎

我平時都會睇下cooking channel
短至幾分鐘,長至十幾分鐘
20分鐘以上我就覺得太長啦

簡單拍片剪片 最基本剪接其實唔難 好老實講有正常sense就得
唔排除樓主冇 但其實睇多啲片就知要邊度要剪 邊度接返
最主要都係要學拍片技巧 渣機 打燈 收音 度角度 cam要追得切人既動作
剪片就真係唔係好難 大約都係知道咩制有咩功能 爆光爆音要點救返
有心學就好快上手 唔洗太擔心
點cook guide都好多人睇啦
點心應該有d回響既 巴打加油
不過收音好重要 你唔想洗錢買支收音咪 最後就後期配返
因為好多人睇片一聽到啲聲太拆就即刻唔想睇

有

關你撚事咩屌你老母臭閪 唔据咪上一頁囉 真係叫親Mike個d都係傻閪黎

用iphone就得x2
剪片效果果D點剪都一定夠人好啦

非常支持！
睇咗咁耐都仲未有人拍點整正宗港式點心，香港點心都算出名啦，咩國家既人都會有興趣睇或者學下點整
我覺得比較易跟既拍片風格係黃剛師傅嗰種，純粹將煮嘢食步驟剪出黎駁埋做片，再係片尾再加一版文字版既技術總結，你可以試下係過程中加埋英文字幕，用黎開拓其他國家市場
如果想拍到好似taste嗰種就太難啦，而且都唔啱港式點心呢啲注重手勢既食物
你第一條片試下整款步驟最少既點心，用黎練習同埋試水温，出街前揾啲專業少少既朋友幫你睇下可以點剪得好啲

幾特別 冇競爭對手 拍得過

最好就係整D普通屋企都整到既野

iphone 加腳架其實係work嘅
到你覺得唔夠用之算啦
咪反而好似係重要嘅 因為做住講容易會出事 好多人揀後期配音上去（bob，Gordon Ramsay, binging with babish) 社文澤拍戲
出身唔怕跟唔到稿都合理
出樣...樓主自己諗 比唔到comment
binging with babish 應該啱樓主參考 同埋王剛都冇好花巧咁edit
諗個分鏡圖 諗下畫面裏面有咩，想比人睇啲咩（材料，特別技巧，工具）點樣比人睇到 同埋比自己睇返做唔做到目標
記住買gas爐
有啲基本嘢唔好講多 會太長太悶 focus 落一兩個重點 eg 出一集饅頭講搓麵 之後整奶皇包搓麵一句起兩句止 咁可以control時間唔洗一去廿分鐘

6-9分鐘，如果難既要12-3分鐘，多過15分鐘真係得我呢d鍾意煮野食想學/ 拎下經驗既人先睇。
同埋你講野得唔得？盡量認真教得黎帶小小搞笑。
同埋剪片要加少少特效，睇落會開心d為主。
香港人睇野要開心，煮到野食係其次，尤其唔係易整同一街都有得食。

唔知你明唔明，大家再交流下，撐你

1.一定係7分鐘以下 , 人嘅專注力只有5-7分鐘
2.cover photo整張鮮色d , 比人即刻好想食既感覺
3.頭個10秒多d shot funny d , d人會唔會秒按上一頁就係睇頭個10秒
4.最尾加返d唔同角度既特寫 , 比人一種完全左啦既感覺(感覺回饋)

記得唔好玩到間屋著火

其實點心呢樣野，睇就易，做落好難，我唸我做完都無咩人會跟住做😂

其實我自己要返正職，唸住得閒先拍片咋，我唸優勝之處就係獨家，我見無點心職人教過整點心，同埋我唸過計曬可以教既可以有60集左右，我有中菜朋友，到時候有人有興趣，可以加插教煮酒樓菜式

無女

講野還好，但把聲有d一般

教埋港式小食仲正
留學生救星

如果有人有興趣！我可以邀請我位星級中菜朋友教埋

我支持呀！成日都想食翻香港嘢但係好難搵到地道既食譜

有一定既訂閱人數先考慮出樣，唔係我無信心😂😂
明白，感激不盡

屌你老母返fb問啦撚屌

問下都屌，唔洗咁激動，
阻住你睇其他post, sorry阿師兄

Gas爐真心無用，生包好既點心，如果唔用爐大火蒸，比你都唔敢食，生架

支持樓主，利申：想學

做左先諗有無市場啦，你都應該唔旨意個channel搵飯食吧？

Youtube唔出樣係上唔到架
我過來人

高質素影片唔出樣會輸俾啲
出樣對住鏡頭鳩UP既片

有冇睇過啲外國鳥瞰視角既煮野食片
我覺得用呢個方式幾好

無wor, 有無邊條可以參考下

呢層我認同

到時一定支持你

一開始就咁搵部手機拍住先咪得，等你個channel開始有營收先開始諗upgrade 器材啦

認同 樓主可以參考下市面上啲片 例如杜生個煮野片都幾好 唔計條女 其實好多時煮野個part都交待得好清楚 而且節奏都明快

知道，感謝各位師兄

以訂工具，一星期後到。
打算第一集教整 祝壽桃包，
之前留言可以幫手剪片既巴打，可否tg我，
萬分感激

功就妳領，it狗智識免費用

我都係教人姐，從來覺得it人好勁，求
It巴打教剪片

剪片好易 摸幾下就熟
相機都係1萬左右夠晒所有入門裝備

拍野既重點係你點呈現 點表達你既故事
就算你好叻 但講野悶 畫面悶 都係唔得

我有睇你Chanel, andy哥
講野還可以，係把聲一般。

你有問題我答到都可以答下
拍左3個月野
剪片 器材 都係自己摸 上網睇
無求過人

Channel..

剪片你用咩？

聲音好唔好聽我諗都無諗過呢點
我相信點去表達你個故事
用詞生唔生動 節奏攞得好唔好 重要過你聲音好唔好聽

（除非係有鄉音/雞仔聲）